香港建築師學會 唔認Shitty U Archi Degree

純呻下

以前ShittyU讀完兩年asso, 加一年半ShittyU top-up bachelor degree,再讀完Master就可以考牌，而家香港建築師學會(HKIA)玩搬龍門，以前認可嘅Shitty U Architectural Studies Degree，今個月突然話唔認可，好仆街，想考牌要比其他兩間大學CU HongU做多三年嘢先比入場。之前認可嗰陣報左名考牌嘅ShittyU舊生就唔受影響，lee個係乜嘢世界

PS. 今屆HKIA會長陳沐文（右二）好很樣衰

Master讀幾耐

完全唔知點解要咁做，ShittyU係低人一等掛

正常考牌path: 讀5年，其中3年Bachelor + 2年Master

ShittyU: 2年ShittyU asso仔（HKIA話唔計, 迫要你實習多兩年），1年半ShittyU topup / 其他大學肯收你讀final bachelor year，再2年Master

有錯請插

兩年, 一L定要full time

可恨嘅係，好多上左岸過晒骨（即係考左牌）嘅ShittyU舊生選擇沉默，對住d未考牌嘅ShittyU舊生，感覺係「你死你嘅事」，明明大家同屆畢業，又讀晒master, 你早一年報名有得考，我今年報名就話之前個ShittyU asso degree唔L認可，乜L嘢事。

香港建築師學會就係咁L黑暗，今屆班子有d committee仲要係當年喺ShittyU畢業嘅師兄。

仆街咁點算
利申 讀緊

仆街咁點算 利申 想讀

唔好讀 chur到仆街

話停就停咁仆街, 對人好大影響喎

真係好仆街，成班同學同ShittyU班教書佬講，佢地又懶懶行

ShittyU? 問下你個亞sir啦，唔認可讀嚟把L

你入唔入到CU HongU先，入唔到又想讀咪去豬hi書院，佢地反而認可，你讀之前問清楚

咁你有冇master
利申讀過

「易」嗰個位喺邊呢？

讀完5年（ShittyU 5年半), 加實習兩年，再加考牌八份卷再加一次interview先註冊到香港建築師，易？仲會天下大亂？亂位又喺邊度？

專業資格試，我fail我甘心，但係而家係連比你入場公平考試嘅機會都要被剝削喎大佬

香港人就係多lee種奴性加扁低其他人思想

梗係有啦。

我今年未報名，兩個當年同屆畢業嘅bachelor degree同學，佢地都讀完master，都實習超過一年，A同學上年報名，可以考，仲成功pass晒所有卷，做左建築師（則師）；B同學再做多一年嘢，今年報名，唔L比考，要佢實習多兩年先考得。
咩世界

L乜撚野

Archi圈子又細，個個ShittyU教書佬加考左牌嘅舊生唔撚出聲，HKIA話唔認你地個course，個個吞精吞左佢就算，繼續八時入席愛回家，天下太平

以前認代表將來一定要認？
就係收到好多feedback d垃圾shitty仔唔撚掂，先要你實習多兩年
人地HKU/CU讀足咁多年bachelor
你垃圾shitty仔讀得果年半bachelor想同HKU/CU平起平坐？
要實習多兩年好應該，唔覺有咩唔公平

Agger 建築師本身要求好高 平衡返demand supply curve 姐

喂阿哥
你自己係咪行內人先？
係咪你收到呢d feedback先？
你憑咩話人唔撚掂阿
你自己有幾掂
講來聽下

利申：city仔

邊度唔撚掂先？大家考同一個專業試，水平一樣，唔掂嘅話就fail左啦

讀多兩年bachelor/讀足咁多年就等如叻d? 比你讀多十年可能你會識飛

先唔講能力 人地hku cu 都係bachelor 同 master 加實習先報到 人地最少4+2 學歷時間 仲要報master前最多一年野

認為做多兩年實習係要保障返其他人

怪就怪自己公開試成績差
入唔到cu kongu

世界就係咁現實 怪自己當初懶 唔好賴落人地到

而家情況係2014年之前bachelor畢業唔認可（三月之前都仲可以報到名考專業試，而家報名考專業試唔認可2014年前嘅bachelor畢業生），2014年之後畢業生就認可，可以完埋Master就去考專業試。

Architect 假假地都係一門專業
人地睇唔起你asso仔使理由咩

如果淨係講保障HKU CU, 咁係英國畢業都係3+2？(好多同事都係）

如果講能力，聽過唔少city undergrad入左AA, MIT同UCL或者入番hku cu讀march, 咁唔係都證明佢地嘅能力

讀ShittyU Asso degree唔係學歷？ShittyU Archi學生係要一個Asso degree加一個Bachelor Degree再一年實習，然後又係一個Master degree再加一年實習先考到專業試，保障乜鬼其他人呀

仲有呀，好多讀完兩年ShittyU asso畢業生唔係只可以升去ShittyU bachelor topup degree, 好多係升英國，澳洲，CU, HongU嘅Bachelor degree。唔好咁井底同踩低其他人啦。

好仆街

姐係city archi冇ugc得top up
無啦啦唔俾又係太on9

砍掉重練

即使我d同學叻仔，升去CU HongU Master degree畢業, 佢地都要加實習期, 就係因為讀過ShittyU degree。 唔通要逆向讀返多兩年bachelor

我依家先知原來city asso有得讀arch仲可以升上去i
當初唔夠分入cu/hku archi就求其讀住個degree先

其實讀咗top up 之後可以去讀master咩？

更荒謬嘅事都有，HKIA寧願選擇認可一批大陸大學嘅Bachelor degree。

砍掉重練，Master畢業之後，要逆向返大陸讀bachelor

係咁架啦 全港三大係hku cu ust
其他野雞大學條路係難行啲架喇

Lee L
樓主今年20歲未其實 啲用字低能到

可以報CU HongU master, 或者去英國澳洲新西蘭讀HKIA認可嗰堆大學Master () , 然後返香港考牌

又或者去荷蘭德國讀又得，返嚟香港考牌就要比$6000HKIA做多個assessment, 仲要報名嗰$6000其中$4000係捐比CU同HongU

係咪要人同你講 睇唔起你asso仔先服
你講上面果啲大學全部名牌大學 點比較？

有心唔怕遲，有個同學當年讀毅進，再入VTC, 再上ShittyU asso, 再上ShittyU topip, 再出國讀埋master, 而家已經喺香港註冊做左建築師。

怪就怪自己點解當初唔讀好啲入三大啦

樓主今年其實20歲未？ 啲用字低能到

你咪一撚樣

Topup
唔該自己檢討左自己點解當初要入asso 再 top up 先

珠海都認

唔講都唔知City 有Archi 讀，仲係9唔搭8既asso/ top-up bachelor
樓主究竟知唔知人地HKU CU 4年archi studio 有幾辛苦? 課程, 師資, 同學質素 所有野都好大影響
老老實實, 建築師喎
知識修養教育缺一不可, 唔係讀完2年asso學完technical 野就培養到架
City 課程係衰在先天不足

唔知樓豬知唔知個會長係讀hku arch

同埋咪再hongu前hongu後
明明叫開kongu

樓豬，非三大唔係低人一等
係低人幾等，特別係poly依間野

樓主真係好撚on9
首先topup唔撚係ugc 咪一前一後話自己bachelor city u 畢業 同埋建築師係一門好高要求既職業 好多講緊由細開始培養 唔該你自己睇下美國好多high school已經讀緊 乜野top up 完就走去其他讀個master就以為自己真係一個好既建築師

講白啲, CityU根本唔撚入流

呻下啫大佬，情況係即係你係最頂級嘅大學Master degree in architecture distinction畢業 (例如英國嘅UCL, AA)，都會因為你讀過ShittyU Asso而DQ你報專業試，咁嘅黑箱作業逆向思維都正常？

你oxford讀醫畢業，cambridge讀醫畢業想考醫生牌，但因為你中學讀過一間band5學校，所以你要比其他同學多三年實習，你接受到？ 雖然而家香港人幾咁荒謬都會接受到。

完全唔認清個世界有幾多叻人

你確認最頂級既大學會收asso仔入去？

求你唔好再柒啦...

你讀Archi?? 其實我Archi bachelor畢業左好多年，當年我d同學都考晒建築師，好多入晒HongU CU master, 如果你係Archi人，佢地係你師兄師姐，你實在太年輕了。

Ive cityu 職業學院模式訓練，比你畫圖畫到曉飛都無用
一講建築意念 空間藝術 美學 就口啞啞

確認。世界好大㗎。

city asso archi
唔係你地講到咁hea

收asso但唔收city asso同poly hd

唔洗讀過Archi 都知呢科有幾高門檻
你開口埋口都講HKU CU 係咪間接否定CityU?

咁點解你未考到呀？
Cu hku march知唔知幾難入 自己u升上去都難 仲未計出面返黎既海外生 我會話可能真係有asso仔入既 但無你講到咁多

事實係好多IVE ShittyU 豬hi書院學生攞設計奬，跟住入CU HongU。另外，考專業試其中兩份卷係Site design同building design。

Poly 冇Archi
收ShittyU Archi

I know that feel
讀緊個得mie嘅engine degree, 無撚用

柒撚夠未

講清楚d
個top up事實係比人低一班
asso 成績堅勁就入返hku cu啦
識人cu year1都制

師兄 做architect 唔係搞藝術 畫圖要跟例畫的
仲有好多practical野要做
同你玩美學藝術 architecture一早就分左入藝術學院啦 唔係工科啦

原來講hkia
當我無講過，以為hkie

樓主唔好害個班準備想讀asso升上去既人
建築依行唔係你話想讀到就讀到 都唔係話有錢就一定做到
唔經三大入同出海外top u 都唔好諗
仲要大部分公司請人都簡返三大同美英top u 學生

你係咁勁當初唔會入archi asso 我再講多次 archi入門高又辛苦既職業 唔係樓主講到乜撚野asso. Top up master 條路咁順

CU HongU Archi其實唔係咁難入。因為我係HongU Master畢業嘅，考牌可以隨時考，之前一直唔考係跟緊一單大project，學到好多嘢。

你不斷強調"考返入HKU CU"既重要性, 就證明HKIA 無DQ錯CityU 啦 , 講完

HongU

我指全部科

你做少少search啦，香港得CU同HongU有Archi Master讀咋。

hong乜野u
係香港未聽過有人叫hku做hongu
查實你是咪香港人

利伸 hku baas and march

不如你爬下文啦
我回應緊既係職業學校訓練既不足
而非Architect 就只係識搞藝術

講得好岩
又話自己畢左業好耐 咩跟緊大project唔考試
又hong u 又盛 想點呀大佬

其實本身入黎唔係想屌鳩樓主 點知佢咁大個人仲未化 我都話 樓主你檢討一下自己先啦

順？ 我講嘅係升學機會，唔係條路順唔順。你邏輯係咪有事？

先讀asso 兩年,再top up年半，實習一年，再master兩年，再實習一年。而家針對你讀過ShittyU, 再加你實習期多三年，先可以入閘考9份paper, 順？

巴打
講左4版都係咁撚硬頸 吹脹

查實你「係咪」香港人?
「利申」

有無聽過乜係structural engineer
建築師唔搞藝術真係第一次聽 你對建築歷史究竟有咩探究

打返Hku
好d未？

順既意思係以為想讀就讀到 你理解能力係咪有問題 係呀 讀完topup就一定有香港master收呀
唔掂既咪出去讀囉 係咪咁？

你性格一定好撚差

仲有你咁萌塞唔知你上討論區做乜
活下自己世界岩你多啲

仲有top up還top up, ugc 還ugc
你中間仲夾左層self financed 呀

唔該有番啲自知之明

咁你對香港讀建築嘅人真係孤陋寡聞啦，stru E, 同BSE嘅電話每個係Archi firm返工嘅人必定要打嘅電話號碼，建築師唔係剩係搞藝術㗎，你而家住緊嗰度都係建築師同好多建築助理按照建築物條例畫圖畫出嚟，再由AP（法人，多數都係建築師）簽名，入BD屋宇署審批（入則）。Stru E再跟住我地份Archi圖畫structure圖，然後都入BD審批。 另外，BSE就畫風火水電渠圖。

你咪撚柒啦一個建築牌平均需時9-10年
你唔撚去話做醫生易

ShittyU Archi Asso 係UGC funded

ShittyU Archi topup Bachelor都係UGC funded

話你戇鳩驚你嬲
知唔知hku archi係bachelor of ARTS
工科？工你老味
hku Archi仔日日喺studio到砌模型畫圖
垃圾shitty咪淨係識technical嘢囉 十足十ive vocational training咁囉

我已經放棄同佢繼續傾

好多非archi人喺度鳩嗡

知返下行情先講啦 又唔係清楚兼比較過3個studio 就算係topup讀得呢科要識既野都要識 無論係practical既野定美學 冇返咁上下就唔叫讀過
唔好以為好易讀先得咖 無論邊個地方呢科都係辛苦到仆街 要識既野唔會少左

最基本的Architectural education 同 architectural practice 都搞唔清
枉你話自己讀過 March

你個名

CUHK Archi係 Bachelor of Social Science
faculty 你知道嗎？
頂級UK UCL Archi係Bachelor of Science

平心而論，而家講緊考專業試資格，需要識technical加法例嘅知識較多。建築師係要識設計，但對法例同technical繪圖要好熟悉先得。你有機會砍掉重練，可以試下讀Archi。

asshole仔

係囉。
部份完全離題，為嘈而嘈拋書本衝出嚟。

你都識講係social science
咁關工科乜撚嘢事啊？
一個則師如果冇美學sense 淨係識technical嘢 咁我搵個呀豬呀狗讀ive讀asso都做得啦

不過簡單黎講
CU同HKU archi收咁撚高分 (fyi 今年hku個median係30分）唔係啲垃圾shitty asso同topup可以比擬

其實一睇就知你係外行人。

嗯，好好反省下點解自己要比多幾年時間實習啦

巴打算啦 由佢地自己圍內取暖吧啦

但係Shitty 個 archi bachelor 的確係ugc wor, asso 都係ugc

枉佢讀埋master咁大個人都可以咁撚多幻想 以為自己top up可以同人地比
繼續呃自己話technical嘢好緊要 city topup都係好辛苦囉
未見過大蛇屙尿 以為自己有幾勁
asso仔嘅眼界就係咁撚窄

恆大個supply chain都係ugc 咁係咪可以同kongu 商科比呀？

留意返樓主講既野好矛盾 話自己hku master 畢業
又話自己畢左業好耐 因為之前跟project做唔得閒
畢左業咁耐又係到煩要多兩年實習
樓主講到自己咁巴閉

其實全世界係得香港嘅archi先會用神科成績去收生
英國為例archi嘅收生標準係同其他科一樣

呀豬呀狗有心堅持，由低讀上去，你想做律師醫生建築師都可以。專業資格試，可以決定你係咪專業人士。

請膠少陣。

CITYU TOP-UP唔係UGC都講得出口就唔好再柒落去啦唔該

咁咪由低讀上去囉
你咪返多兩年實習先囉
你都識講啦 本身asso分數想同神科分數比 你咪做多兩年實習 追得返人地程度先去考囉戇鳩

又鳩up
咁講個個都出哂去top u 讀啦
Portfolio 既要求要幾高你知唔知
敢講uk收生一般 你睇返人地alevel平均收分啦
你柒撚夠未呀

1. Asso
2. Topup

你自己都知咩事啦

讀醫都要讀六年先考得試啦。。

自己廢就周圍搵藉口講人地其他點點點
建築師學會好波

hku master 畢業，唔可以畢業好耐，申請專業考試冇時間限制，我master畢業後有單大project，所以未申請考試，批准左考試要喺八年內完成。而家申請考試要我而家計實習多兩年，上年報名嘅ShittyU同學都冇咁嘅要求。

其實冇矛盾。

我冇話係Ugc 質量一定係好wor, 但係連個課程既資料都唔清楚你又有咩資格去evaluate 個課程呢？ 根本就係為屌而屌。

樓主快啲瞓喇準備下返實習啦

講真見到post名都覺得HKIA好衰
入到黎見到樓主原來只係shitty asso+shitty topup
仲要井底得咁緊要 即刻覺得HKIA好波 劣質shitty仔係要實習多兩年先得
如果樓主係asso爆撚哂4入返cu hku 我先覺得樓主係好有興趣+好有heart去做則師
topup真係

你自己上網睇下宜家香港有幾多個註冊建築師先係到狗吠

City 是原罪

精神勝利法
不用分得那麼細
現實係點你自己有眼睇

讀左兩年shitty asso走左
表示 好彩走左

好撚明顯好多人唔知香港archi係咩一回事 見到人地asso仔出身就笑左先算

都唔知你做乜撚野
你係都同返其他logistics/supply chain比啦 同乜撚野kongu 商科比
HKU幾撚時有BBA 係major supply chain ?
定你見到BBA 3隻字就以為supply chain讀既野同一般BBA一樣呀?
香港supply chain係邊撚到度都咁低賤架啦 有撚分別

Ching好bell

你睇下頭幾個comment都係鼓勵樓主
係樓主態度on9以為自己有幾把炮先開始俾人屌鳩

sor自膠 低賤嘅supply chain係唔應該同hku bba比嘅
咁你答我 city topup ugc低唔低賤呀？可唔可以同cu hku barch比呀？

我喺archi ranking top 10嘅英國u讀緊final year
呢度archi收a level嘅mini requirement同其他科係一樣 ucl都係收aab, bath sheffield嗰啲會高少少
你柒夠未

係咪check完之後發現自己柒咗要補多句
一句講曬你讀過archi未 不停重覆一啲上網都搵到嘅point未
你知唔知美國直情唔洗ba可以直入MArch添架

原來討論左一大輪都仲係錯緊focus
問題根本唔在於搵得多同少錢

樓主再圍爐取暖都改變唔到HKIA睇唔撚起垃圾shitty嘅事實架喇
返去準備再實習過啦

唔講果句都要講埋
現實就係 你係city 仔
完。

師兄你好過癮

好多on9 仔

你想點比先?
HKU,CU係>CITYU咁點?
如果你要咁引伸落去CITYU TOPUP 就等如野雞
我驚一陣有CITYU另外一個UGC TOP-UP既人入黎屌爛你菊花
依家個問題係個考牌資格係你本身要讀左個master先有
無啦啦又睇你undergrad邊間U 做乜鳩???
係咪表示HKU CU兩間個master of architecture係廢既,亂鳩收人?
如果有日HKIE走黎話非3大既人行SCHEME A 要做多兩年野先可以考牌 肯定高登暴動都似

sor 改返先

同梁天琦俾人dq一鳩樣

人地大師係味top u 畢業呀
屌成班笑鳩人哋asso仔
正所謂英雄莫問出生低
我支持樓主
又唔撚知業界青黃不接
發展商話曬事
你地自己睇下香港啲樓幾垃圾先la

成班仲停留係嗰種階級意識
只不過由士農工商變左大學排名
小農DNA

答單想問下
係外國讀完archi master洗唔洗翻hkia認証啲乜野？

比啲邏輯思考啦
根本件事有強權冇公理
佢唔夠能力自然考唔到la
點解要set多重關卡比人
只不過係既得利益者想保護自己利益
利申番 費事比人屌
屋企人行內人
比我出國讀 唔打算番黎做

都要實習同考

但你係？

明明你話自己係top up

yes

有人駁唔到

樓主好慘

成班連archi課程有啲乜都嗡唔出嘅人喺度鳩嗡

ShittyU asso > shittyU topup bachelor > hku MArch

有矛盾？

上面有人笑樓主咩堅持己見唔適合做呢行
但我就覺得樓主非常適合 最緊要唔係學歴芸芸
做人最緊要係有火 再逆境都可以捱過
佢開得呢個post 已經證明左
樓主加油
希望有機會合作

話知你小學畢業考到專業試就係夠料啦
覺得有班人唔夠料唔係應該加深個考試咩？

讀archi冇吉士可以食屎

今時今日仲扲緊3大個名打飛機果班人好撚肉酸
其實都係一鳩樣grad左打份垃圾工

Shitty archi好差咩 至少呢幾年都進步左好多 tutor都有料 上到bachelor 都一樣有自己studio 點解係都要令條路難行啲

唔知archi係點，但我都覺得shitty仔普遍係廢d
識果d都係鳩流流冇乜heart，英文又差

認同，連登太多鳩嗡當秘笈嘅傻仔，一知半解，又要係咁啄住啲無關痛癢嘅嘢，無謂哂時間同佢地嘈

呢啲一定推到上報紙啦

夠啦樓主，你Hong夠未
人地叫kong u

上報都改變唔到咩

爭論點一直都係考取專業資格試嘅條件突然改變，如果資質本身係差嘅ShittyU畢業生，要強制增加實習期可理解，但之前成功考取建築師嘅ShittyU Asso grad 學生又係咪要DQ呢？「過左海係神仙」嘅雙重標準好難接受。

改啦改啦
無謂糾結

本身都係諗下呻下，ShittyU Archi畢業生係好多人，但揸旗嘅仲係blue blood CU HKU，ShittyU仲係弱勢族群，此post都係希望最終都會多左一兩個人知道專業團體嘅小圈子究竟有幾仆街。

樓主自己開個post都先自貶身價叫shitty仔
利申 窮主

其實讀得shitty asso已經有分別啦
人地外國正式讀archi係要讀好多archi history/design theory+art training
同埋讀親嘅多數係要見識多，文化社會潮流乜都識d
出到黎sell嘅係idea
唔係你喺ive 珠海嗰d學到嘅點畫圖同整模型
Draftman=/=architect
Hku cu個requirement set咁高都係想收起碼有翻咁上下學識嘅人

走啦 香港太多不公 年輕一代好難發圍 由其呢啲小圈子 啲人唔死都改變唔到 無理由因為咁浪費自己時間 世界好大 人生有限 反正機會處處 是金子總會發光

Shitty仔又係度妄想迫害 唔諗下間u d質素

樓上班人一定好贊成人大釋法DQ梁游，程序公義唔洗理啦，鬼叫佢地廢，DQ佢地就啱。

Asso 都講明係副學士
再加Top up
課程內容同唔到正規學士比
仲有你無諗過點解人地要咁改規則？
擺明太多你呢類人pass到個試但整臭建築師個朵
出黎做野能力又同HKU cu 班人差太遠
請完翻黎搞亂檔，做唔到野
咪要你實習多兩年攞d經驗囉
又唔見之前HKU CU嘅人開post 話點解我勁咁多
UG又讀多咁多，反而同班副學士無分別？

樓主接受下現實啦
能力唔夠人地黎
花多d時間都好正堂
一陣入到去乜都唔識唔升你
又以為人地逼害city asso top up 仔

未讀過city 課程唔知la
但矛盾位係考試個原意係咩先
能力所及就可以la 呢個係最低要求
至於有冇才能做到大師就睇做化
外國至少個門檻 唔會搬龍門
你最多可以set題目考多啲問得深啲你上面講啲元素 加多份paper又得
份野出到勁難 務求city仔全部收皮 都得
但唔可能取消人地資格

其實HKIE呢方面好似好d 起碼係計grad既年份認可degree
應該唔會出現呢d問題
之後唔認可就唔會出現一齊grad但兩把尺既情況

Shitty ugc果科好似叫building?
Top up都係出shitty名?
Asso experience要人當你係degree?

你兩個睇清楚啦 人地一樣入左kong u MArch 只係因為之前學歷比人DQ炸

ShittyU asso > shittyU topup bachelor > hku MArch

咁咪實習兩年囉，有乜所謂，你好趕時間咩？

成班對人唔對事

唔認既總有原因
你以為認一世？
人地review 完你地個course , graduates performance
覺得差咪唔撚認

講緊asso 能力喎
勁就上UG la

樓主master都讀埋仲執著係asso，呢到d人應該dse都未考，唔眀發生咩事，係要踩你兩腳，連大陸既都可以考呀

Master好似正正常常有錢就入到

跟本好多人仲未分到咩係topup
好簡單,你冇bachelor 有鬼u 收你讀爛鬼taught master咩.

收左 唔比考牌呀
我想嘔

班係度屌鳩樓主嘅人到底知唔知樓主一直講既爭論點係邊？
淨係識係度笑鳩樓主city asso + topup，如果佢係冇能力嘅最後就入唔到hku march啦。
仲有講緊嘅係制度突然改變，大家同一年畢業但遲一年報考就受到不公平對待，重點係咪應該放返係hkia點解會突然更改個條例，點界定邊啲人要實習多兩年度，而唔係淨係見到city就笑就屌？
上面班人可唔可以就呢一點講下

利申 睇唔過眼成班人係度圍爐，取笑為自己將來一直努力嘅人

我知. 所以咪話好多人聽完樓主讀asso 之後topup 就話樓主廢囉.

我覺得你地真係好嘔心
都唔撚講道理
雞蛋與高牆
仲要踩多兩腳
你地唔明就收聲la
井底之蛙
繼續住垃圾樓la 你唔配有更好

我諗個原因係因為以前大學三年制果陣
CU KongU 係讀3年
咁city 個Degree 係2+2=4年

但依家大家一樣都4年
咁可能班老屎忽唔爽掛

你中學畢業未 ?

佢地唔明呢科有幾難
工學與美學既結晶
嗰種努力同辛酸
比人咁踩法
我屌你老母
人地堅持到上kong u 呀
你仲要佢行得再辛苦啲
受呢種不公平

啲人啲logic真係痴撚線
唔知行情都嗡到咁多野嗰下先好笑

Shitty bse Cibse都唔撚認

人地HKIA有既定review system, 去維持會員既質素
人地review覺得個course差左 或 跟唔上時勢發展
要求你有additional work experience/ training hours 有咩問題?
如果一個專業部門都唔把好應有既關卡
咁洗撚考牌?

呢個社會不嬲都唔公平架啦 依家先知？

咁不平則嗚有咩問題 全部唔出聲默默接受
世界有進步咩

咁應該要求改課程內容同考試制度
而唔係DQ 一係摺左嗰科佢

如果係咁洗撚考牌 hku cu畢業直接有牌算啦咁

唔評論HKIA 既做法，
不過見到樓主講左幾次「建築要跟法例」「點樣畫張則先岩例」之類
我見到好多香港建築從業員好多時太強調「例」
「例」確實係有好大影響力，但絕對唔係設計「目的」，極其實只係需要「兼顧」「符合」
熟悉「條例」，無錯係一個優勢
但唔好比呢樣野限制左思想
當你非常非常在意一樣野，就會不自覺被佢牽住你既靈魂
建築師係藝術家，工程師係匠人，都唔應該係為「岩例」而活
更惶論因為「熟例」而自豪。否則，嗰d人只可以叫做「遵行條例既機器」。

如果有一日教育局話
醫科係神科 係專業
唔比band3學生報
因為佢地有制度
覺得band3仔唔讀多2年通識教育
係唔夠學識品行 去做醫生既
你地點睇？

呢個真

D人講到自己好似建築師咁，又拎哂d arts野黎打飛機真係好笑。做則師識例緊要個識arts啦，你畫到天花龍鳳但BD唔批既，人地唔知你做乜9咋

Btw樓主加油，呻完都要繼續返工

講得好

呢個balance 正正係奧妙之處

把關？你連闖關機會都無俾人，把咩

突然唔認……讀緊果啲咪企左係度??

Asso仔仲要係Shitty想做Architect ?
人地唔忍心見到d狗屎垃圾都考到牌提高翻少少個standard姐
學樓上d巴打講 依家又唔係唔比你考
Asso + Shitty top up有得比你做professional 仲咁多嗲

起樓出黎最重要其實係安全
美術觀感只係其次
而條例既作用就係保障樓宇安全
我明白你既講法
但係一棟再靚既危樓
都只不過係住唔到人既垃圾
利申：完全唔知呢行點運作

shitty仔又係到幻想topup同2間大學同級 宜家炒車係度發惡

我屌到唔想屌 你碌番之前睇下
就知道自己柒D乜

你都係

成日話DQ
屌知唔知咩叫DQ呀
而家叫你遲2年咋喎幾時DQ你呀

點解讀city就唔可以做architect？
如果係狗屎垃圾都考到牌既咁hkia係咪應該review返佢考牌個試而唔係淨係針對city既人呀？

唔會review 既話個會要來把撚咩
除名梗係追究間shitty啦
去攻CU HKU HKIA 都唔知做乜鳩

我開始有誤解抱歉 但唔代表要啞忍不公
人地上左kong u MArch na
大學收生睇小學成績？

垃圾 得唔到你想要的野就放人的相上黎公審係咩心態呀
廢物樓豬

唔好轉移視線
你建築師牌係要睇成個training (讀書既course)
係由Asso 已經要睇起呀如果係shitty
人地其中一環有問題 比你讀到上Master 佢都唔會認

兩方處理手法都好有問題
我覺得直頭可以告city
利申 唔識law

睇唔起shitty還睇唔起
依家係個仆街學會話改就改喎
你班撚樣將心比己啦

利申 HKU

咁點解一開始冇交代清楚 個課程出問題 唔搞課程內容 搞學生

我覺得唔係shitty 唔shitty既問題
而係唔應該咁樣一刀過cut晒
正常做法都係放埋俾最後讀緊既人入閘
之後邊年以後入學既開始唔受認可 俾人入學時自己諗清楚
邊有可能俾左人入去讀 但讀完先同你講宜家岩岩改左唔認可 一d都唔make sense

大學收生睇中學成績
出黎考牌做野咪睇undergrad囉
你有master但undergrad柒
咪提高requirement囉
係衰在short notice啫
但我懷疑係樓主冇留意開
咁大變動理應早2-3年就放晒風

仲有點解之前既課程就冇問題 你話miss左一啲課程內容 補番ok呀
咁點解實習多兩年就可以先
我感覺上似要比下馬威多D
咁呢啲係咪不公平先

呢個post 有幾多非archi人係到9up

大量

咁多人一見到shittyu唔理就屌左先，拎優越感，行外人扮晒扮內人咁既語氣，真心on9

而家係針對hkia 既double standard

香港人最劣質既濕鳩性格上面果幾條友係度表露無為

其實考會計牌都有分別 唔係單單建築係咁
Hd同認可degree需要嘅practical experience年期都唔同

你呢個論點係唔valid

Archit 成個training 係由yr1開始計五年
（Bach + Master)

唔係話最後一步入左hku/ cu march就終點
你得一年training係（normal ）path
（shitty is only 1/4，你地係少數）
其餘四年人地覺得shitty次一級咪要你補工作經驗囉

你咁既「入左 MArch就收工心態」
同班垃圾dse話入左U就hea讀/上左岸
之後就放pea爛晒gpa有咩分別？

同埋asso本質要幫人升學，
gpa一定放左水/有放水壓力
一係你就poly HD咁出名爛grade，但你又考得勁
咁你就有資格串

同埋唔好係到打飛機講「例」啦
熟例係基本野
但shitty除左基本野就無料
建築美學你識條鐵咩

好嘔心

不公平不在加你兩年實習
而在於short notice什至冇notice
同意未

有個同事UCL bachelor 畢業,返咗黎HKU 讀 MASTER. 但係今年都冇得考,原因都係HKIA 唔認可part 1. 根據上面大量濕鳩連登仔既意思,UCL 係垃圾,係地底泥!!

現實係你想點起 同業主想點起 係兩回事 業主想點起就點起 你只係consultant幫業主起佢想要既野

咪係 屌呢度香港黎架 起幾十層樓唔跟走火好無？

同意 加上做法令不解會好D

下 UCL都唔得

因為佢地跟本唔知咩事 見你asso仔就屌左先，見city仔又屌多2下

世界咁大 點解唔去外國做 ？

利申：現職 建築燈光設計

咁又唔係不解既
擺明白鵨眼啫
但行行專業都有保護主義意識既

但大陸得 唔通要換血

而家先知d asso仔都有機會做到建築師

人地dse 30幾分架 Hku cu

你有料就唔洗讀asso啦 唔認可好正常

HKIA 唔係跟RIBA 個認受性去作準架咩

咪係
班archi佬成以為自己係藝術家
真係以為自己可以想劃點就點
唔撚洗同bd, 則e，main con, em佬個夾咁

呢個係香港發展商既現實 你冇啲名氣都

Shitty係點我唔知
但係IA係咁仆街，點都要吞咗佢 起碼仲有得考

一定要考 又唔怕考外國牌 又有錢 成績又唔錯既話
去外國好少少既U讀master
考埋牌再返黎係香港既international firm度做 ，人工都係俾返IA公價建築師既價錢
之後可以俾錢同interview再轉返個香港牌不過係好耐之後既事

我既話寧願做多兩年考hkia

但係講真，shitty同珠hi design方面真係差D，係學生同師資都有待進步，
不過珠hi連最基本既structure同例都教唔好，shitty仲好似好D

利申：係珠hi讀咗個part1

所以問題在於讀既bachelor course hkia 認唔認可
根本唔係關學校事
成班行外人係度屌鳩city 仔

我印象中hkie (工程師學會）既做法唔同hkia , 佢地認course 係會計埋入學年份，姐係如果個course 係認可左可左之後突然唔符合要求而除名，舊學生係唔受影響的

利申 唔係以上學會既member / fellow , 所講既唔一定正確

自主權都大D 同埋最緊要係尊重

駝鳥

你冇理由用自己前途同老屎忽硬拼架wo
人地上矖岸

ou 仔都有人做到rpe 啦。
人地個course 本身係認可既，同期啲同學都做到，因為遲左報而無左認可，實在on9

就係鬥唔過先走

去外國做幾年分分鐘hkai 都唔care

要怪只有怪你地d屍兄垃撚圾，如果shitty個個都係貝聿銘？今日淪落既係hku cu 啦下話，根本就係shitty 畢業生太shit

講到醫生呀豬呀狗都可以考牌咁
比你實習多兩年就有得考咪偷笑

見到咁多個外行又吹又打j
係連登指點江山
溫書啦你班ive仔

如今這算甚麼

到底呢到班人憑咩用一次公開試去判斷一個人有無資格做建築師
係無既就唔認city u個degree 啦
以我所見 City Archi 個畢業展每年都進步緊架喎
咁點解又奇鳩怪咁要突然唔認

屌你老母睇到嬲
成班外行人喺到鳩噏
shitty archi asso撚係淨係讀technical?
由year1 sem B開始就要讀6cred既studio
砌model畫則全部自己做
第一個studio由一幅畫演變到一個有spacial要顧埋陰影既model
唔知其他U係點 我淨係知如果呢6cred衰咗就含得撚
第二第三個studio整mid rise同high rise building
期間要讀晒structural同code of practice
你同我講唔撚chur?
CU同HKU係第一年就有bachelor又點
shitty果兩年唔撚係讀緊archi?

利申讀緊

人話

仲唔順啊 你要記住你係asso top up仔咋

何不食肉糜

行頭窄咗自然搵個最廢班人開刀，唔開刀一陣成行變哂it狗

其實呢...內行人都唔會歧視city,因為wfc
你地班撚樣憑乜

其實乜u都好 咁樣突然取消認可真係講唔過
叫而家讀緊啲學生點算
個個拎kongu cu黎打飛機 笑鳩city真係好on9
樓主又唔係講因為讀city好自豪
屌佢啲用字就話情有可原

利申cu唔係archi

btw隻hkcc狗入黎笑人city

你自己睇下香港有幾多個註冊建築師同一年有幾多人master畢業先

社會就係咁現實 怪就怪你自己點解當初入唔到hku cu 完

who

講得lee句真係井底之蛙
世界咁大， 點解要香港lee個井困住

我有朋友無拎hkai
靠實力米一樣入去zaha hadid到做

世界又唔係圍住hkai 轉

🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻

Archi就係要講出身
就算俾你洗到底， 人地肥你唔係正統b.arch+m.arch咁讀上去， 一定會睇底你
怪就怪點解中學唔努力, 點解冇父講供你去外國

Btw, 識人同樓主同一情況， 寫左信去hkia appeal

成班奴性重嘅柒頭留埋啲垃圾comments
唔怪得香港社會唔識進步

個個都有本錢去外國闖
而家讀到半天吊你叫人去外國

係咁架喇 deal with it

無本事就唔好讀arch 啦
打從開始arch 本來就係辛苦而難穩定

成個世界班老屎忽就坐住係度
你就係個forum 呻lee樣唔公平個樣唔公道

以家有過來人同你講唔洗灰心 出路一定有 但要捨棄舊有觀念
以家你同人唔通人人都有本錢去外國？
咁你讀5年廢嫁？

成班坐井觀星又屌人食肉糜
事實就係自己怕現實 怕失敗

其實如果工作經驗可以彌補"學歷"
咁仲點解要讀

不如你講下香港讀嘅去到外國可以點考牌?
你個fd真係riba member?

唔夠job ar

好撚仆街 佢點答點解HKU/CU唔駛但SHITU要

BTW: ARCHI呢行黎緊無野撈

1093??

有咩問？
舊制CUHK收生都睇HKCEE result la

怪就怪前人做臭哂city個名

家下擺撚到明睇唔撚起你D垃圾TOP UP仔呀
係咪唔撚得呀?認清現實啦好冇垃圾
你係夠料晨撚早入撚到CU HKU啦
仲會係到嘈又賴地硬
英文仲HONG U 又MARCH, 睇撚到眼火爆
講撚到咁唔公平去法院告鳩班撚樣司法覆核個決定好唔撚好
正一垃圾

你知唔知大把shitty engine ugc degree 工程師學會都唔認
你果科所謂archi degree算得係咩

舉個例子黎睇下

我睇左HKIA 個網
查埋由2011 到2017既archive
原來佢都頭盔戴足
2012 6月前個網寫明既得CU HKU
之後加左珠hi
City一路無寫死係個網度，係當其他case 去計
呢招

睇到你依個比喻真係笑撚左
DSE係一個完整既教育制度, 過左好多關先可以決定到讀D咩野
你覺得ASSO課程內容有人管理咩?
你個比喻完全係垃圾 拉D唔關事既黎講

樓主只係ASSO升TOP UP, 証明實力上DSE又過唔撚到, UGC都唔撚收
唔好以為升MASTER就叫好撚勁
你估樓主讀緊PSY MASTER呀? 2年開一班, 一班30人
唔係精英都入唔到

樓上有人話 唔應該一刀切 應該叫學校REVIEW
正正就解答左你個ON9
就因為ASSO課程無人管, 所以參差不齊, 學會唔係學術機構, 唔會睇你教學內容 師資好唔好, 只係睇到學生出黎表現差 比老闆彈鐘
自自然然就要CUT走你 等你間ASSO唔好再囉可以登記黎打飛機
咁先迫到學校做野既

BSc CS 到而家都未認

Asso仔扮正規軍
你話ugc俾人彈鐘你就屌得有pt姐
top up呢d良莠不齊既野
俾人搞，我唔會話應份
但若果係維持專業人士質素既
我會話「合理」囉

之前嘅承認係一個錯誤

果個入唔入HKIE都得

CS 亂到核爆跟本無必要入咩會

同埋留意番
若果你連city u asso都唔係
只係cccu既
我都係勸你少講無用既說話

Shitty u arch 係ugc喎

shitty mech

其實大家take 同一個試，關邊間u grad 咩事

係city u asso 喎

駁唔到

好撚中肯
就係因為你地班人唔掂先要讀Shitty,如果你掂嘅早就讀HKU/CU la

即係就咁ugc入既都俾人加監兩年？
但樓上有巴打搵過2011年到依家都無承認過，又何來承認一說？

shitty 最大問題係成日冇料扮四條
開埋哂得個樣既科，global penis 果類
依家仲要搞埋vet
arch 只係其中一隻白老鼠

英國睇portfolio 睇得好重 同埋好多野雞

睇得出好多留言係呢度既都係仲讀緊書 你要明白 做野同讀書d野 係兩回事黎 讀書可能講好多art 空間感 創作既野 但做野係唔同 要熟例 做野好小講創作 因你份工係deal with 人為主 要接好多電話 email 要夾好多野 就算你想創作 有兩關要過 第一業主 第二BD
所以係香港做archi就係咁慘
而大家就講到讀topup讀asso 甚至乎係city讀degree 就賤到地底泥 其實如果係有料 你怕乜野同一d你地所謂"低人一等"既city 仔一齊考同一個專業試？其實你有資格 master 左archi 點解唔比人去考？就係因為個first degree?

利申 半個行內人

其實8+1個試只係考牌最後一個step
Professional experience 先係重點
加埋之前講， 依一行係要睇出身， 冇得變， 只可以接受。
如果真係唔服， 大可以draft封信去Hkia

好彩第二間收左我 唔洗讀依科

你知唔知咩叫ugc?

C

其實樓主憑咩講公平
根本以前比你地考就係唔公平
自己廢就認啦
公開試又唔夠人玩
比多次機會你讀asso又升唔返ugc 要讀個濕鳩top up
以為讀個master就可以洗底 好叻好威威？
根本hku master收得濫就係人都知
呢個決定好明顯就係要針對你班友啦
可能你班友會話pass到個試就代表有能力
但你有冇諗過考試根本cover唔到全部野
好多野唔夠人勁就唔夠人勁架啦
問心比你考已經好仁慈
你自己望下自己公開試個分 真係人唔笑狗都廢
公平？人地淨係英文都贏你幾條街啦 公平

Shitty係冇直接dse入archi
所有由dse入唔到cu kongu 既人 仲想讀archi 只可以簡city asso 由asso到degree 都係ugc

噏唔出呀
唔係小蜜蜂嗡嗡嗡個嗡呀戇鳩

Be fair city asso 入返所謂ugc degree 既city 一律叫topup 唔係代表佢係自資個隻topup 你班人political correct

又一個外人亂入，你估普通taught master

哦
咁nursing一定係hku最好啦係咪先

不中亦不遠矣

出身好緊要

利申：都算係行內人 但唔係arch 果邊

我覺得archi睇ability 多過出身
比你考到牌又點 都handle 唔到工 咪又係廢 同廢則師夾野係好辛苦

世界總要平衡嘅 你可以怨佢冇提早幾年劃條線 i.e.幾年之後嘅畢業生唔認可 等其他人自己衡量 但佢policy mistake唔代表佢有責任要收你

睇呢個post睇到R撚曬頭
樓主明明屌緊HKIA雙重標準
大家同時grad同時都係shitty仔
只係因為遲考牌比IA一刀切搞死左
就成班degree人衝出黎圍爐取暖
好心啦係覺得人地廢既咪自己考返個牌囉
使乜驚比shitty仔搶你飯碗

1. 係ugc 喎
2. Hku archit master 好撚難入架喎

這就是香港
給金鐘地鐵站車廂內的人

冇讀過呢科既唔好出黎柒啦 淨係識踩左先 你自己知既只係呢個界既一條毛咋

條友應該第一日上連登/高登
是咪都未見過
叫hku做hongu都知你好打極都有限

90%以上

日日留學校讀書温到11點
再坐車加係屋企通顶到三點鐘
再六點半起身返9點學(返學要2hrs車程)

日日整完美scale study model, plan drawing, axonometic drawing , section , elevation, site analysis (model整5日 drawing二日,一星期整接近一次)

再加科cad +revit 3d drawing (三曰1 drawing 畫1個model已經要1x hrs)

再加二科極重work loading history同building technology已經讀死我

平均三曰有一日係冇得食同瞓

利申:讀緊 dse best 5 20

希望身體有事死左佢,或者出意外
生理身理受盡折磨慘過死
依家仲要唒多三年時間先考到牌
姐係起碼10年先做到建築師 (之前7年)

sorry for 1999
累到可能講野一199

佢哋都唔知自己up咩

95%最少

香港本地土砲律師LLB+pcll+traineeship 都7年啦
加埋double degree又可能exchange defer下分分鐘都9年
專業人士係要咁耐架啦
你仲要asso
比人再耐d都好合理

同一個試咁又點, 最尾仲要INTERVIEW, 你覺得讀ASSO升TOP UP既英文同DSE升UGC果班人D英文係咪相差好近?最尾一樣可以大條道理話你英文垃圾唔撚比牌你, 吹鳩脹咩

成件事根本個機構係白鴿眼排撚斥你班ASSO, TOP UP SHITTY仔
你除左硬食我睇唔到有乜曙光

屌你就係因為city 無料扮四條咁降鳩你囉
仲咁撚嘈
咁撚叻咪考kong u cu 囉
自己個分低人咁多仲話要同等地位？
on撚99

女朋友中大MArch緊，見到佢經常chur到癲左
佢由degree到master畢業都7年
我自己就紅磚civil，civil考牌最快由year1到行完scheme都6 7年啦
所有專業資格都要咁上下年頭架啦
咁city果個係同cu kongu唔同就自然有機會唔比人認

香港考牌跟英國制 有分part l part ll, 之前 hkia handbook 寫有part ll就考得， 其實佢自己整左個bug出黎先搞到依家咁煩，香港依家有4間有part l, 包括Cityu,而點解2010-2014年既比佢搞就係因為city個認證係2014開始有 而part l school list佢地2010先搞出黎（依part我都係聽人講）
而唔知香港architect要做咩又係咁話咩藝術果班人可以上hkia個網睇下考牌果9份paper考咩再討論下，咩都唔識好難同你講落去

識得有牌既arch
BA5唔識入
唔知DR圖係AP入
唔識夾plantroom
所以我同意係睇能力
但睇出身係睇能力最快而有效既方法
（但唔一定岩）

咁既moment
點做都係錯

Hkie 如果唔認可某大學既工科 (或者加監）
目的係為左保護行業/提升質素
俾你會點簡？

有牌唔識入BA5

想問hkia邊到有講取消認可一事? 揾極都冇?

殘體字，腥香港人

個公會其實應該set e.g. 2015後grad就要實習多兩年，而唔係2015後報考試就要實習兩年。

而top up比人屈多兩年青春真係冇得講，只能說呢d公會就係要整高個門檻，降低執牌建築師既人數。

不過樓主態度真係 呢到90%以上既人都唔係你果行，大家用常識去理解成件事好正常，個常識就係睇唔起asso仔洗底。你用專業知識黎壓人而唔係教人，何況有幾多個巴打真係會用心去理解你屌佢地既野
聽你語氣個公會係錯撚緊既，你咁想聽支持意見上高連登不是咁易的。

利申唔係讀建築

有咩咁出奇..
仲要唔熟PNAP果下先精彩
EG: 唔知P/D 要留2000X600既A.P.
TBE大細唔識預

呢個Post 見到好多dse雞，去到professional level 仲用緊中學個心態睇，dse乜乜柒柒，見到都覺得香港悲哀，成班奴隸

就算City 係柒，咁樣都講唔通

如果本身個Course 係有accreditation 嘅話，唔應該因為報先或報遲而影響eligibility

當然Professional bodies 係有責任適時修改accreditation，去uphold 返個standard，但如果係咁嘅情況應該加返本身認證左嘅course 嘅入學年期，例如05年至10年入學嘅都OK，但之後唔meet standard 就無左accreditation，除非間院校作出課程修改meet 返professional body 嘅standard

利申 非建築行業，用返自己行業去類比返Professional bodies 同course accreditation 嘅關係

HKIE一樣玩法
早報可以冇事
遅報可能會唔認你
所以佢地改都冇說話好講

你連ugc都唔撚係
要你實習多兩年好正常姐
人地都都讀成4年
你兩年幾 邊夠

利申 shitty

發現好多屌樓主既人都有好嚴重既邏輯問題

能力廢咪要經驗搭夠
有幾難明？
其他科asso好多讀完升u夠要由year 1讀起啦
夠浪費左兩年啦
係咪又被逼害？

city archi 係ugc

成日質疑人地唔係ugc...... 但其實

其實當連city archi asso同top up 係UGC fund 都唔知已經屌shitty 垃圾此post 已完
仲要比人話asso派grade ugc fund 果Dasso 會assess 學生表現如果發現派grade可能唔fund 添
各位可唔可以做Dresearch 先屌shifty

d人重點係放係三大,ugc,其他專科,asso仔而唔係個制度,根本溝通唔到

香港人係無邏輯，由老到嫩都係

其實我唔係讀呢科，又唔係行內人，都知city archi 係ugc......

City architecture 有無係Jupas 度？

所以其實呢個post 就係反香港普選嘅最佳例證

ugc jupas

根本一睇就知一係成堆連F.6都未讀到 一係就入左3大水泡科痴撚左係到睇唔起非3大
有人連CITYU ASSO = CCCU都講得出口
有排過JUPAS點會唔識 JS1091 JS1093???
仲有成班高質連登仔聽到asso top up就以為係學店個種
連ugc/self-finace/topup 代表緊咩都唔知
更加唔駛旨意呢班高質會員會去理解HKIA本身訂落個規則係點

我冇記錯考牌route係asso--＞degree--＞master
樓主係讀緊master？
之後asso degree學歷被DQ？

asso, hd, top up不嬲都有ugc
好心啲人唔好咁無知話呢三樣一定係sf

成件事簡單黎講就係

考則師 要有三個條件

Part 1 : HKIA 認可degree

Part 2 : HKIA 認可master

Part 3 : 則樓工作經驗

無任何一者都唔可以去考試

city u 個認證得三年期間 2014 to 2017

過左2017 就要review review左個course pass唔到就無左part 1
所以樓主無左part 1 就要補番兩年實習
大家睇清楚先好屌啦

你就真係shitty 啦
City 係2+2 (asso+bachelor)
HKU CU就4年bachelor

part 1個度係degree定asso個度衰左？

我冇記錯 shitty 同kongu cu個curriculum都好似 有兩年studios+兩年theory-

利申 builder

見到你地用asso同bachelor就分人等好可悲

出到去做野 邊個收入高就邊個高人一等

利申 9up

City 個行
Valid for three years until 2017
咁照道理應該係
December 2014 To December 2017?
咁而家唔係都應該係認受緊City archi 架咩

利申我都唔係 本身得個睇字
睇睇下見到人地個論據用dse收幾多分做support
真係笑左 中學雞個思維真係離唔開dse

我咪講左我個Asso同Top up都係UGC funded囉

好似已經無左

係
Shitty廢就一定
但係用shiity廢就駁所以shitty degree要係二奶命
On99思維
間間u個係咁讀咁教咁學架喇 係三大主義都痴左線
你讀degree咋，以為自己research出文咩

Shitty都讀

成件事係你拎左個professional degree先同你講話pre-professional唔合格 要加監
而pre-professional 係HKIA個指引本身只係當做讀professional degree(HKU CU Master)既入場券 好似係

咁你又唔可以咁講
正如我讀左個野雞大學既 arch master 番黎 就算你係 hku degree 畢業 HKIA 都唔會俾你考試 因為個course 唔認可 degree 同 master 係相輔相成 缺一不可 同埋如果樓主早d 報考就無事 HKIA 唔認可 city 個degree 一定有d 地方 過唔到佢地既standard or 你話佢地圍爐取䁔啦 不過再廢既珠海都認可左 點解city 唔認可呢 自己諗下啦

諗清楚自己講緊咩同睇清楚HKIA點寫

感覺上係人地改制度而其他未附合資格嘅人係度話唔公平
其實突然唔認可係佢地決定你根本冇權推翻
佢肯比現有嘅人可以報已經係特赦

大把科制度不斷改
今年有嘅野唔代表下年都有
就算入學時認可都可能到你畢業嗰陣出變卦

有wor個website 到，你去邊個website 睇

Google會搵到舊版
因為HKIA個網ON99 唔係Update個舊既 而係整個新HTML新link去update
你直接入HKIA 揀JOIN THE HKIA->INTRODUCTION->Eligibility for the PA
就會見到December 2014 To December 2017先係冇錯

你睇清楚未
依家講緊人地讀個時係係個course合資格時讀
但讀完後就俾個新既review話你個時讀個個course唔合資格而要你加監先考得
問題係你報個時已經坐時光機知今日會話你個course唔合資格

其實從言論已經大概知道學歷
大部分人仲停留係嗰種階級觀念
嗰種濕鳩心態 真係香港特產
讀到Hku MArch仲唔算精英 ？
我覺得就算支持一下巴打
施壓等協會解釋下都好丫
如果真係為香港著想

搵左舊版自

成件事唔通係HKIA 迫害city

UCL都過唔到 分分鐘有大陰謀

UCL 個 course 無 riba 咩 有riba = 有hkia 認可

理論上係 但上面有巴打咁講我咁聽
我覺得似老屎忽想保飯碗 係要玩下你D新入行
極醜惡

但係又冇搞珠hi
係咪city得罪人啊?

可能死期未到
accreditation去到2018

city係咪交唔足啲保護費比老屎忽

有心有力既就出去闖下
好過留低同班老屎忽鬥
此處不留人 自有留人處

幫op推下po 好撚睇唔過眼班垃圾笑人asso on9 人地講緊制度改
誇張d講 讀緊東華護士 讀讀下同你講grad左都唔會有牌 你鬧人廢入唔到cu poly？
十打膠 成班狗眼看人低 好多asso好撚勤力 因為佢衰一次就唔比牌？
唔通你話入東華咁撚廢抵佢冇牌？ 屌 燥到仆街 樓上鬧op既用左腦未

推到仆街

傾左17頁終於有人知樓主想講咩

大家嘅批評鼓勵，真係獲益良多

香港而家不公義嘅嘢太多，現實總係充滿無力感，起碼喺連登慶幸仲有好多願意不平則鳴嘅人。而家ShittyU Bachelor Degree嘅programme leader同HKIA交涉緊。

我send左投訴信比HKIA, 或者你覺得ShittyU Archi asso 同 topup bachelor嘅人係瀕死嘅魚，但我選擇有反抗，跳起，翻身過。

好撚on9 睇左幾頁唔想睇 班人中幾？

啲Dse雞/三大水泡科雞深潛哂

有riba唔等於hkia認
Hkia用緊幾個association list
嗰幾個list係有d overlap嘅學校
但大部分Europe名校除UK都冇認可
全世界加埋其實都唔多
以英國學校list黎講
Hkia係用緊CAA

CAA係The commonwealth association of architects
個list同riba唔同 個website睇落都好廢

另外riba一早已經唔認CAA

可見hkia係冇進步過
Bauhaus TU Delft AHO 呢類名校都唔認已經搞笑
宜家仲要搞d咁嘅嘢
龍門任你擺

好朋友讀緊呢科asso 佢只係底差 唔係冇心追 佢宜家gpa仲唔錯
band3升上黎仲想點 係入唔到degree架啦 係dse成績差 所以冇資格攞牌？無啦啦轉制度好合理？
上面屌op班垃圾仲係度屌人入唔到cu hku 我屌哂你地
睇到好嬲 咪撚再曲解人得唔撚得 你地呢副嘴臉好討厭

我唔係讀呢科真係唔知幾多 但op就咁講 佢鬧得好合理

agreed
辛辛苦苦捱完咁多年準備入紙先同你講我轉左，正常都反枱啦
ok 樓上好多人話咁咪做多兩年先囉
你點知個會會唔會兩年後又轉話唔計？

仲有我唔明關出身乜事
故勿論city 係咪廢d ，如果hku cu city 人都係take 同一個exam 而大家都pass 到，即係個board 認同你有能力去discharge duties
即係band 3 同band 1 學生考同一個dse，大家攞個分一樣，跟住hku 話你小學入左band3 即係廢啦，之後唔收咁
你又會甘心咩？

利申：非archi 非city 只係覺得樓主俾人圍好唔抵

aggggggggg密切留意

Ching 好波

ching, 佢加你幾多年?

無意一竹篙打一船人,只係以前做大firm,真係遇到太多高分低能
同工不同酬都算,有陣時仲要執佢0地d屎...

利申:同你一樣

我因為讀過top-up, 即使kongU MArch畢業，最終係要master後三年實習

而家結果，讀過shittyU topup + 讀過非CU KongU master:
bachelor 後做一年year-out +
Master 三年year-out

讀過shittyU topup + 讀CU KongU master:
bachelor 後做一年year-out +
Master 三年year-out

讀過shittyU asso, 其他大學topup(即係eg UCL, AA RMIT) topup + 讀非CU KongU master (eg UCL, AA, RMIT) :
bachelor 後做一年year-out +
Master 二年year-out

ShittyU topup係原罪

舊生幫推

仲用緊dse成績去抽稱archi能力嘅人唔該收收皮
我就grad係一條數都冇計過一段書都冇背過一個試都冇考過
專業人士=成績好我真係笑撚咗
你地連建築師專喺邊都唔知
基本全世界係得香港先會收咁高

屌 啱啱tvb仲要入shitty 讀建築

屌你老母，食飯睇tvb套錫啖你老母，啱啱講入面個老豆考dse衰咗，但好想入建築系。最後佢老婆帶佢city建築系搵教授求情，入咗，話讀啲course考完試就可以擺到牌

睇到即刻諗起呢個post

連呀海都話要實習兩年啦

睇電視就算啦
Archi 背後chur 到爆既辛酸唔會睇電視見到

改還改，我覺得2017年入讀先計會公道d ，起碼知道左可以選擇唔讀你

唉其實dse既原因可以好多 唔一定係個讀書癈...

你自己讀city開的課程先有機會讀archi
仲要係到shitty前shitty後 一d尊重都無 抵死啦

原因咪因為啲畢業生 廢臭朵囉 shitty 仔

面對昔日一齊bachelor畢業嘅同學，Archi唔似其他科目，要多用兩年full time（HKIA只能接受full time master)完成建築學碩士，同學們部份選擇上年報名專業試，現在已經完成卷3,4,5準備考緊試卷1,2,6,7,8，而我，覺得今年狀態ready，報名考試，竟然要求我做多一年實習，見返同一班同學，有種不能形容的失落。

建築設計路從不平坦，香港每幢建築都需要建築師同大量準備專業試嘅建築助理參與，香港興建high rise大樓技術係全球數一數二，每個項目建築設計者都需要兼顧設計，業主要求，環境參數，法條規定，項目最終建成，乃不同顧問合作嘅結晶。

希望建築學學生，建築設計從業員互勉啦。

假如有HKIA委員係連登仔，想同你地講，搬龍門扮駝鳥去保護即有利益者嘅利益，係懦夫表現。請尊重香港甚至海外不同學院出身的學生，等大家在專業試上公平競爭。

正解

仲玩保護主義 睇下幾時收皮

Ching加油
我估我遲你一兩屆，因為我嗰屆開始topup讀兩年
其實已經有舊同學考到牌，有更多嘅都係爭一兩張張paper就到interview

係架，係alevel炒咗一兩科先會入asso架
不過一時炒咗唔代表一世，衰一次就覺得世界末日，咁真係抵撚死

d 乜乜乜學會係禁啦
hkis 同rics 之前都忽然唔認
本身個top up 淨係可以考rics 既就收哂皮

保護主義係正常
HKIE都有玩鳩BSE/MECH/ELL
人一多自然難考左
10年前 U GRAD 4年就考到BSE RPE
依加冇6~8年都唔使諗
正如HKIS都有玩鳩RICA既人
只係HKIA手段柒得多

所以唔怪得人家咁做
換轉係你坐左上去
你都可能搵人黎鋸

題外話

作為一個出左黎冇耐既E&M乾收銀AE
雖然我無咩資格評論HKIA既事
但係我覺得依加D則師真係愈來愈廢
PNAP 同D 例唔熟都算
有時仲要我 做AE既 教番有牌既ARCH轉頭都算
例子之前講過 唔多再提

下下只係識踢個波俾STRUCTURAL 同 MEP
做事手法完全唔係為左解決問題
自己應該做既就推得就推
踢波俾人係正常 但唔係廢到係又踢 唔係又踢
明明100%自己錯都老屈其他人食
唔肯就STRUCTURAL 同 MEP
出左事又屈我地唔夾
開D 則垃圾到極 明明講曬D 要求
鐘意改就改 乜柒理由都聽過
我地都明白你地都係受壓既一群
但好多時係明顯地之前講左
而你地為左哄業主 好多時都夾硬來
衰左又唔認

D大佬話以前唔係咁
個個做實事 有實力
只可以話一蟹不如一蟹

咪個個都大佬話 結果壓到下面個啲趴係度

課程都係其中一個問題, 依家個課程大部份時間做model 同畫則,連食同瞓時間都冇,邊有時間讀其他 ,所以出黎實踐野唔熟唔出奇, 但班學生咁辛苦又冇得反抗,最後比人搬龍門真係好仆街

個人認為真正處理方法係修改個課程而唔係玩鳩班學生10年

其實踢走個波呢樣嘢就唔止新嗰批人係咁
班老Seafood都卸到出神入化
你講嘅情況正正就係我Senior同我講嘅嘢
“做乜要幫佢哋諗呀，叫佢哋砌掂佢呀嘛”

講夾硬嚟，邊夠業主勁
半年前agree咗，到地盤就嚟起到先問則師，點解唔係咁咁咁...

upp

一係你on9唔落record
一係個業主唔識玩
我次次落 講乜都落
我依加面對業主又係咁仆街
佢想改 無問題 我地顧問照做野
唔會老屈到我地錯
而且判頭當VO
因為齊曬record

仲有咩要下家諗
有時係正常 因為的確無能為力

但到好多時我地囉曬資料出來
好多時都係各打50大板
因為要求左好多次 solution 都講左
但叫下家強行改變 而又跟本改唔到/代價更大
之後就錯過左黃金機會
其實亂咁踢波只會損人不利己
On9在你地好鐘意做

梗係記哂入Minutes+ email+ cvi都仲係要改，當vo，可以，埋final account嗰陣先一個lumpsum咁減囉，咁下單嘢你仲想唔想入標先？
講得夾硬嚟就唔會係正常程序啦

無問題
到時囉曬d野出來
受害既始終係大家
雖然多數都係我地食曬
但到你奶野要mep救亡果陣
佢地一定食花生唔就你
囉定曬野出來踢波
互相賣人情 搞好關係
必要時救你一個命的

唯有大家食
近排成日面對lee種業主
我同則師都喊曬口咁